小學作業「數1億顆米粒」 數學師：數完裝好帶到學校

出作業之前不用先思考一下嗎？

中國廣東佛山市一所小學的蘇姓數學教師，

才剛開學就給學生、家長們出了一道超級巨大的家庭作業，

蘇教師要求「數1億顆米粒」，數完還要裝袋帶到學校，讓家長們超傻眼。

據《佛山新聞》報導，蘇教師在群組裡下達家庭作業指令，

提醒家長們督促小孩完成「數1億顆米粒」的作業，

家長疑惑要怎麼數？

蘇教師回覆：「一粒一粒數」，

家長又問數完要拍照嗎？

想不到蘇教師要求「明天用食物袋裝好帶回學校」，

家長傻眼表示，「總共要12袋左右，怎麼扛」，

蘇教師這才似乎發現自己出的作業有問題，

但仍只是表示不用帶到學校，仍然必須要數。

至於1億顆米粒究竟有多少，數完要花多久？

中國網友們估算，如果1秒鐘數5顆米粒，

整天不眠不休也只能數43.2萬顆，

1億顆數完必須232天左右，

而過去有人數過1萬顆米粒大約是216公克，所以1億顆總重超過2公噸。

蘇教師受訪時則表示，

因為小學4年級在學習「億以內數的認識」，

所以便希望家長和孩小一起進行實踐操作，

1億顆米粒只是一個概念，並不是真的要求拿出1億顆米粒來數。

大陸老師係咁上外低能架啦
同關愛座hunter一樣

老師叫你數你真係數？老師叫你死你唔去死？求9其嗱一渣米返去咪得囉，反正老師都唔會每個同學都數咁on9掛

每個同學拎十袋米番去搵老師對答案

細細個就被人教識偷呃拐騙走精面

何老師 A.K.A 關囝不願面對

家長：唔對撚哂 叫校長炒你

米青都收貨

唔洗數 拎十袋米返去 我話有一億粒 唔信既話你數 數完話我聽我錯
唔該

買包1kg米交功課，要個老師數差幾多粒先夠一億

跟著個老師話要拎番屋企數
食唔哂再賣出去

學生：阿sir你數數啱唔啱

攞半包米番去
我話肯定係一億粒，一係你係我面前數證明唔夠囉

咪係，咁撚簡單又可以玩死老師既功課，我係學生聽到都開心啦

呢d 梗係 要 渣漏灘 啦
仲同矩 認真

支那文化
實質係要每人上貢12包米比個老師當賄賂

是但拎袋番去話1億 唔信叫佢自己數 要我數都得 不過你要睇撚住我數到1億

又邊到糧倉起火要cum數呀

我都係咁諗

數老豆一億粒米青都難啦

我都係諗到依樣
每人拎十包返黎 老師就幾年都唔洗買米

依篇嘢成個格局同行文都係啲十幾年前嘅支那作文嚟

其實係個老師窮到冇錢買米

老師個學位係咪買返嚟

中國有大中小學老師學位都係智障

我地慘慘留名偉仲學緊十萬咋

佢地唔係買係淘返嚟

磅一粒重量再乘返一億咪知要幾重 再落返咁上下重量

讀過下chem，識摩爾數嘅，都唔會出條咁嘅題目
個數學老師其實係咪主要教體育？

要讀chem先知有問題
我無估錯嘅
呢位公子....

我chem比較差，想知數1億粒米同chem有咩關係

老師我數好啦
麻煩你幫我驗算

係低能嘅

撚狗

同香港中文老師一樣

帶粒米返去同佢講數左呢粒米1億次咪得

我會拎袋米返去掟尻個老師

我都想知

大陸人係咁醒既 就唔會俾習總當狗咁撚

數100粒磅下幾重
再乘返1000000倍 秤返個重量咪得

數學啊
數100粒幾重再乘到1億

原來真係有 「人間一粒米」

叫個老師聽下呢首歌

表面上係考佢地數米粒,實際上係考佢地轉數
咁多個學生,個老師逐粒數數到佢死都未數完,求其買幾包米就搞掂啦

米就沒有了
米青就可以

買包金御善，喺老師面前開咗佢，然後倒落佢到時大聲講，一億粒呀，dllm

一班有三十幾個學生

人生教練

數完未
數完要還

每個學生2噸

開米鋪都得，100個學生做埋批發商都仲得

擺明阿sir博大霧

數一億粒米 不如數精蟲啦屌

唔怪之得細劉10歲有10萬CASH唔用要逐張數啦
佢用黎學數學咋

同Chem 教Mole 一樣

拎1KG 米數下幾多粒，再推出1億粒係幾多KG

量重量都唔識 啲家長仲蠢過老師

以為貿易戰造成大陸糧荒

要農產上繳中央

on9先會走去數
擺明係考你識唔識變通下用磅去量

老師戇鳩，家長仲戇鳩
數撚完都畢啦

第一時間諗嘅係個老師做乜咁睇唔開，d學生同家長數一億，佢起碼要數幾十億，仲未計有人上訴...

我話岩
如果佢話錯叫佢自己數番

令我諗返起高斯個數學老師，佢話想偷懶所以寫咗1+2+3+...+100畀班學生計，諗住班學生有排計自己就可以hea吓，點知高斯一下就計完，因為頭加尾乘項數除二，等差數列的和

用電子磅幫手估算

唔係叫你計幾重
淨係叫你數

ON9 佢叫學生數完帶返學校
一億粒點計都幾十KG啦,小學生點帶,又合唔合理呀
考你老母,擺明個老師ON撚9啦

唔post都已經唔記得佢
以前tvb成日出現,而家好似消失

好想老師體驗下一億光年

冇撚救
出之前都唔用個腦思考下一億合唔合理
失智系列又一力作

如果個老師幫逐個學生對，數到佢退休都未數完

老師咪要數幾十億

支那狗。。。。

米貪污

其實支那既米真係要一粒一粒咁睇先知有無假

咁樣教支那狗係啱架